（即時生效及追溯差額）國家稅務局取消娛樂圈優惠稅制，由10%增至42%

萬稅萬稅萬萬稅！據報導，由本月一日起國家稅務局取消向娛樂圈提供多年的優惠稅制，稅率由10%變為42%，不但即時生效，還要追溯到今年一月至六月的稅項差額。有業內人士透露：「新稅制對製作公司及藝人工作室影響最大，最鬱悶的是現在連工作室註銷通道都關了，撤都撤不了。因為以前藝人與幕後工作人員都是開個人工作室或製作公司來合法避稅，而投資公司請他們拍戲或拍劇都是幫除稅後，但現在加重稅，如果稅款都是由出品方支付，我相信不會再有人肯投資拍戲。」

局外人看，一切一切要從涉嫌以「陰陽合同」避稅的范爺范冰冰說起。據說，范爺的片酬高達8000萬元人民幣，體現了毛主席那句「婦女能頂半邊天」。為配合國情，三大視頻網站聯合六大影視製作公司最近更宣布共同抵制藝人天價片酬現象，承諾把總片酬（含稅）限制在5000萬元人民幣以下。大幅加稅加上價格管制，對內地影壇會有什麼影響呢？加稅，當然會增加電影製作成本；價管，表面上減低製作成本，但競爭之下片酬以外給演員的補償可能要大幅增加。傳統分析，成本增加最終會減少電影的供應量。然而，就電影行業而言，更有可能出現的情況是降低電影製作質素。

說過了，藝壇影壇皆陰陽大不同，男星比女星值錢得多。跟其他行業有點不同，其他行業的性別工資差距（gender wage gap），大部分的差距是基於母愛，母愛使她們在工作時間和經驗累積方面都遜於男性員工。以美國為例，不少女性員工生育後會減少工作量；當女性選擇投放在家庭的時間愈多，她們投資在事業的時間便愈少。於是，男女工資差距反映了投資在事業上的多少。然而，男星的片酬往往比女星高，我認為主要反映觀眾的性別喜好。片酬管制之下，愈值錢的明星所受的影響便愈大，而一個范爺身邊便幾個成龍鄧超葛優。片酬管制因此對男一的影響普遍較大。考考大家，假如成龍大哥的市價片酬比范爺高，片酬管制之下兩人片酬劃一對誰較有利呢？

高稅加上價管，內地電影業向共產主義又走近一步。問題是，共產主義之下可以拍出好電影嗎？我只想提出兩點：其一，蒙太奇（montage）是蘇聯人發明的；其二，導演奇斯洛夫斯基創作他的經典《十誡》（The Decalogue）時波蘭還是個共產主義的地方，而他在談及這套經典時更說過：Everything is important except politics. Loneliness is important. So is love, and the lack of it. Hopelessness, everything. Politics is not, because it isn’t there. It only emerges in absurd and insignificant situations. That’s hardly politics, but rather the consequence of political ineptitude. There’s no water, elevators don’t work. The basic things of life become problems. Life is organized in a bad and stupid way.

搶錢搶糧搶女人

你估幾多賣港藝人要回流吖拿？

有排
抄家，加稅，搵水魚，設騙局，找替死鬼

大把方法頂

搶錢wor真係…遲d 2047後d 子孫要跟大陸税真係含得撚

仲有稅加即係未死得

補血又推多一排先支爆

比唔到係咪要比高官捉去做官妓

點解唔SET高D?
82%

而家大陸係眼紅所有賺到錢既民間經濟活動
娛圈係有問題，但唔應該罰所有人以後都徵重稅
做遊戲好多野係意識不良，但佢唔係搵辦法規範而係搞鹽引限售殺死成個行業
做PE 做VC 做投資扑中高增長公司真係好好搵，但佢就無視好多失敗既例子直接想殺死表現一般仍能苟活既投資人。
見蟻民鍾意買理財做定期，得喇，連銀行存款利息都要收稅

小心提防某些高增長行業會係下一個被政策收割既對象

事實強国仲大把錢

大把人到香港買野，要不是中央照顧你地....
大把人出国旅行
大把人留學
大把有錢佬未抄家
強国仲好好景

無晒上面講既野先再講啦

講到底，都係燒唔到班中國有錢人既外地資產姐

幻想下，下一波稅改就改到你都要交（黨員除外）